---
title: Laporan singkat Kegiatan ALDP (Bulan Januari - tanggal 12 Februari 2012)
date: 2012-02-15
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---

Pengantar

ALDP Menerima dana tahap Pertama tertanggal 20 Januari 2012 yang di salurkan langsung oleh AJI Pusat (AJI Pusat dalam hal ini yang menangani langsung program ALDP).

sebelum dana tahap pertama turun, ALDP telah melakukan komunikasi via email dan tlp dengan Eva (Program Manager). Dalam komunikasi tersebut kami sepakat bahwa ALDP akan melakukan kunjungan di beberapa Daerah untuk melakukan peliputan dengan menggunakan dana awal dari ALDP yang nantinya setelah dana tahap pertama turun akan di lakukan penggantian (rembuirsment) dari pihak Cipta Media sesuai dengan item budget yang telah di setujui (proposal).

Rencana Kegiatan :
1. melakukan diskusi internal untuk persiapan melakukan kunjungan peliputan di beberapa wilayah Papua.
2. Melakukan kunjungan peliputan
3. Membuat laporan tertulis dalam bentuk pemberitaan tentang hasil kunjungan
4. Publikasi hasil peliputan. 

Hasil kegiatan:
1. Adanya diskusi internal yang memuat fokus wilayah dan fokus terhadap isi peliputan.
2. Adanya kunjungan ke wilayah Sarmi (Kabupaten Sarmi), Distrik Taja (Kabupaten Jayapura), Distrik Depapre (Kabupaten Jayapura). peliputan kasus sidang Makar Forkorus di Pengadilan Jayapura, Kunjungan pepliputan di Distrik Numfor (Kabupaten Biak)
3. Adanya hasil peliputan dalam bentuk publikasi di website ALDP (www.aldepe.com)
